<垃圾徵費>大埔居屋明雅苑法團主席群姐認為污者自付可以增加居民減廢動力

取消過渡期 公私樓劃一按袋徵費

【本報訊】垃圾徵費最快後年底實施，環境局宣佈擴大按袋徵費範圍。本港1.8萬幢由食環署承辦商收集垃圾的住宅大廈，原本可選擇首3年內按桶徵費，局方決定取消過渡期，直接實施按袋徵費。而私人垃圾商收集垃圾的工商樓宇和4,000幢的住宅大廈，由按量徵費改為按袋徵費。換言之，無論住公屋或私樓住戶，日後均要購買指定垃圾袋。

店舖憂變雙重徵費

環境局局長黃錦星（圖）指，若全面使用按袋徵費方式，估計未來本港八成都市固體廢物均是按袋徵費，只有一些大型廢物如木卡板或金屬構件，在運入堆填區或垃圾轉運站時，會按重量收取「入閘費」。屆時市民按垃圾量購買不同大小指定垃圾袋，每公升垃圾費0.11元，一個三人家庭每月購買指定垃圾袋開支約33元。環境局期望今年底向立法會提交修訂條例草案。
大埔居屋明雅苑以私人垃圾收集商處理垃圾，在新修訂後可採用按袋徵費，法團主席群姐認為污者自付可以增加居民減廢動力。今年6月起環團綠領行動在明雅苑推行垃圾徵費試驗計劃，有440戶居民模擬使用徵費膠袋，加上屋苑設立11類回收桶，現時平均垃圾重量下跌24%，而廢紙、金屬、膠樽和玻璃樽回收重量上升81%。
住戶陳先生指出，一家在做好分類回收之後，加上屋苑設有廚餘機，家居垃圾大減八成，可隔兩至三日才棄置一袋垃圾。他認為如果有足夠回收配套，每月垃圾費可低至10元以下。明雅苑屋苑經理樊先生指，未來考慮加強巡查和安裝閉路電視，阻嚇違法棄置垃圾。
對於工商垃圾都要按袋徵費，大埔的藥房負責人阿成指，店舖原本要交管理費予商場處理垃圾，若工商舖再按袋徵費，商場未必扣減管理費，變相是雙重徵費。綠領行動總幹事何漢威指，隨袋徵費最公平、有效，促請政府加強在屋苑設立回收設施。
■記者潘柏林
<蘋果>

97後
用者自付
污者自付

整到個袋有咁細得咁細,有咁易穿得咁易穿,d人就要買多d袋

個袋一放就穿，買過個啦

點解唔駛垃圾分類？

環保撚又搞是非

唔搞分類搞呢啲，r哂頭
買多幾個膠袋真係會少啲垃圾咩

即係攪環保？

d環保撚真係食飽飯無屎屙

咁係咪可以減管理費

由中央處理係簡單化,依家斬返開又複雜化肯定好多亂咁掉垃圾環境變差,個腦裝屎

戇撚鳩,

你唔做好垃圾分類, 人地想減廢都無從入手, 食撚左D 垃圾咩?

收費可行, 但要有完善回收機制, 咁班師奶婆仔就會全城為左慳少少錢去將D 樽呀罐呀做好回收

消費者根本好被動，我買野包裝係咁多就咁多
唔通我手機會留意邊個牌子包裝少買邊個牌子?

你搞好回收，同鼓勵生產商換環保包裝先好過

買電器唔keep package 7日壞左又無得換，佢pack 到鞋盒咁大個又吹佢唔漲

屌，想環保啲回收都無回收桶
做好啲配套先啦

回收桶都係去堆填區

直頭係人型垃圾

唔加已好好，去過法團開會，話倒垃圾個程序麻煩左好多，除左要買專用袋之外仲有好多工夫，果d可能要另外俾錢某d公司做

正苦要減差餉就真，成日將d公共服務cut左

D人只會去淘寶買假袋

真係減到垃圾
我唔介意比錢

最大問題是怕比左又無幫助

水費收排污費
而加食物用品收垃圾費
其實政府仲有咩可以徵收費用？